《執行者》（十三）一葉知秋，跪求收留

香港地下俱樂部

各有特色的執行者

與眾不同

只要填上目標人物

七日之內

《任務完成》

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

黎到第十三個post，依然要多謝咁多位既支持，希望大家聖誕買本書比自己當禮物啦 。

以下為大家呈上自制劣質trailer：

傳送門

POST1:
POST2:
POST3:
POST4:
POST5:
POST6:
POST7:
POST8:
POST9:
POST10:
POST11:
POST12:

紙言連結：

支持小弟創作，請follow我ig
IG:silvergrey0213

紙言可以追返以前的故事：
《曖昧是相愛中最幸福的階段》（已完結）

《女神話贏左遊戲，就真空同我出一日街》（已完結）

《這之後，我們班獲得了殺戮的能力》(連載中)

已出場執行者人物表

橙色為舊組織的面具稱呼

首領
劍齒虎
－暫未出場。為執行者的創立人。

五星執行者
俠客
－公認的五星執行者的首領
－身份神秘，不為名利所動

（狐狸）
－國際知名的偵探
－身家五十八億，為執行者之首

眼鏡蛇
－暫未出場，行事怪誕

蜘蛛
－原名莫志明，擅長製造「意外」
－認識穎澄﹑銀仔等人

詩人
－居住於台灣的女詩人

四星執行者
薛正龍
－目前身家：三千二百六十三萬（另有一間市價六億的上市公司）
－信條：在任務的許可下，獲取最大的利益
－身高186cm；運動型；20cm；擅長變裝

蔡穎澄（白兔）
－32C；164cm，不喜歡穿內衣褲
－行事只憑喜好，不受他人影響
－處理委託手法極為殘忍 ，只求最有效的方法
－與「銀龍」集團有關；與陳紫瑩有敵視關係
－銀仔的師傅
－武器為「銀影」，可自由伸縮

程小銀
－新晉四星執行者
－目標是肅清組
－過去似乎與穎澄有關係

又葉秋

上文提要：

這一刻，他就坐在我面前。

喝咖啡。我喝，因是為我在等人； 他喝，是因為我等的人就在他。

就是他辦案的手法，簡單直接，有時候比複雜的手法更有效。

「項鍊係你手上？」沒有自我介紹，他直接問。但從他的語氣中，又沒有一絲把我當犯人的感覺，只是純粹問話，從問話中獲得更多有效的資訊。

這種破案手法，與狐狸極為不同。

思維不同，手法不同，個性不同，但結果相同。他們都能極速破案。

「唔係到。」在場只有他一人，但不在場的卻有兩批人，分別都在偷聽我們的對話。

「咁你放左去邊？」在他的心中，那項鍊必然是我拿走的，問題只是在不在我的身上。

「我點會知？」我反問他。

「因為呢個就係你接觸張靜雯既真正原因。」他的眼神十分堅定，彷彿這一切都是他親眼所見的。不知道他是從何而聽到這些資訊的。

「你見到？」

「項鍊由張靜雯保管，而當日唯一接觸到佢既就有你一個人。」他盯著我，說：「見完你之後，項鍊就唔見左。」

「有咩證據？」我問了一個蠢問題。

「我宜家就係黎搵證據。」

我突然轉了個語氣：「你覺得我會咁容易拎出黎？」

聽到這句話，徐步昇整個眼都發光了，說：「你既意思係？」

「的確係我手上，但我憑咩要拎出黎？」

他點點頭，連咖啡也沒有喝，就從我眼前離開了。

因為，他已經得到他想要的東西了。

「你聽到哂啦？」他離開後，一批人也跟著離開，只有一個心跳聲，很沉穩的聲音，沉穩卻又帶些激動。

烏鴉的樣子帶著疑惑，他疑惑的不是我剛才的那番話，而是我為什麼會知道他在這裡。

他甚至閉起了自己的呼吸。

「你可以唔呼吸，但唔可以唔心跳。」我簡單地解釋。

他似懂非懂地點點頭。

「咁你諗住點做？」

「今次需要你既幫手。」反倒變成是我的任務了，我問烏鴉：「你肯唔肯？」

我不肯定這一點，烏鴉也沒有正面點答我。

因為他太有能力了，有能力得即使不需要我，他也能完成這一次的任務。所以，這次真的是烏鴉的個人選擇。

愈是聰明的人，就愈容易被猜到想法，因為他們總是理性得毫無破綻。正因如此，才會更容易被了解。

我向烏鴉說了我的想法，他只是聽。

徐步昇再次來找了，這也許不是「找」，因為他早就知道我在哪裡。雖然他的人離開了，可以跟蹤器一直留左我的衣服上。

這一次來，是帶著目的的，也是著信仰的，他相信項鍊就在我的身上，所以他希望搜我的身。

不僅如此，他還要控制我的自由。我在沒有任何選擇空間下，被他捉了。不需要任何原因，他居然真的把我鎖進監牢。

不，正確來說，那是拘留所。

他向我解釋了一番我的人權，狗屁！

原來一個人的自由如此廉價，在法律面前，在保護自由與人權的法律面前，自由反而變得不受保護，這真是可笑。

沒有俱樂部，也沒有自己的勢力，執行者比普通的市民更加無奈、無力。因為執行者連基本的人際網絡也沒有，更遑論是朋友。

只是，由我們決定當上執行者的時候，就已經知道這一點。

隻手遮天，只是外人對執行者的誤會。

我很明白，時間，往往就是我們的致命點，而這四十八小時，正是執行者的弱點。

我能做的，只有思考。以及──

提早思考。

就像做生意一樣。一個人要是想成功，就不能只考慮自己的能力，而應盡可能把身邊所有人的可能性都給考慮進去。

「頸鍊放左係邊？」我挑了挑眉，這個問題問得真是「耐人尋味」。

Xxxxxxxxxxxxxx

烏鴉走到教堂。

事實上，徐步昇並不相信神，他信的只有自己。

但是她的老婆卻有宗教信仰。她希望自己可以在教堂行婚禮，但是這需要雙方皆為教徒，所以徐步昇也接受過洗禮。

徐步昇沒有再出現在教堂了，自從他的老婆離開了他。他曾經有一段日子被老婆感染了，真的認為老婆就是上帝送給他的恩賜，他也多番感激過這個上帝。

然而有一天，他得知自己的老婆跟其他男人上床了。

一個冰清玉潔的女神，一個虔誠的教徒，這一切根本不可能發現在她身上。然而這卻是事實，他親眼看見的事實。

那是在他們的兒子出世以後的事。正確來說，是在兒子六歲，被確診有輕度智障的時候。

她徹底放棄了這個家庭，沒有再回來過。

烏鴉不知道自己為何要坐在教堂，聽人說這番話，這並不是他來的目的。

「我屋企開藥材鋪，佢成日會黎幫佢個仔買藥。」她說：「唉，我都唔好意思收佢咁多錢，其實佢真係生活得好苦。」

他本不該過這樣的生活，他本來以為自己會幸福的。

他不幸，是因為他生於一個不幸的城市，這裡有不幸的風氣，更有不幸的價值觀。

這是社會的進步，還是退步，沒有人知道，也沒有人有資格下定論。只是生活在這個社會的人，不可能逃離，因為這裡曾經是我們的家，我們引以為傲的東方之珠。

烏鴉不知道多久沒有聽過這個名字了，彷彿這顆明珠早已殞落。

在我們爭取自己的利益之時。

愈聰明的人，愈會為自己製造最大的利益；然而這種利益對於「整體」而言，卻是一種蛀蟲，侵蝕了人情味。

沒有人情味的城市，必將步向死亡。

天下為公──不是因為不聰明，只是因為有智慧，所以才明白太「聰明」的後果。一個人若是太聰明，便會掠奪其他人的利益，一班人若是太聰明，卻會毀滅一個國家的文化。

這個城市的人就是太聰明了。

聰明與智慧，卻是截然不同的事。

有一個組織，聚集了很多聰明的人。他們涉獵的層面太廣，無論對於地下社會或是地上社會而言，都太危險了。

這個組織，後來被「消失」。

就在烏鴉想離開的時候，一件古怪的事發生了。正確來說，是一個古怪的人來了。

他頓時感到一份莫名的安全感，既是可怕的殺氣，又是一種強大的保護力。

力量，並沒有正邪之分。善與惡，只是視為用在哪方面，又或者，對你而言是否有利。

一念神魔。

說話的人還沒有停下來，她不是感受不到那股壓力，但是她卻毫無反應。

那股氣場坐下來了，就停在他們的身後。

烏鴉沒有回頭，因為他對於這股氣場很熟悉。

她也沒有回頭，因為她早已習慣這些有能力的人在身邊。

或者說，比這個人更強的人她也遇過，所以她毫不害怕。

烏鴉站了起來，向那個人點點頭，說：「白兔。」

來的人就是穎澄，而穎澄從不做沒有意義的事，她也不能有步入教堂。

因為她的神只有一個人──銀龍。

「我想請你離開天雲。」簡單直接，沒有必要殺死這個人，她盡量也不會動手，這就是穎澄的風格。

「你想知既事，我可以話比你知。」那個中年女人轉過身看著穎澄。那一刻，彗控制著整個場面的人，反而變成她了。

葉秋。

這個人比穎澄想像中更複雜，也比烏鴉想像中更特別。

他不是在這裡偶遇到葉秋的，可是一切看起來又太自然了。這像是有人刻意安排，在看見穎澄之前，在知道穎澄與葉秋的關係之前，一切都太過平淡自然了。

接下來的事烏鴉可能知道，所以他離開了。

葉秋卻叫停了烏鴉：「小朋友可憐，照顧佢既大人更可憐。一切都係生活所逼，無可奈何。」

烏鴉知道了徐步昇的背景，看來也是個可憐人。

或者這些事，也應該跟程小銀說一聲。

你要說嗎？

正皮：說！
負皮：不說！
＊注：選項將會影響劇情發展，更會改變各角色對你的親密度。

新post好多文痴線

又互動

Lm

btw邊個係葉秋...

哈利條女喎ching

聽日返新工啦好緊張啊

留名 正評 上一頁

留個名，strong hold正皮

好似係新出場嘅角色

上個post突登忍手唔覆大家，點知都係爆左

貫穿第一至三季

加油 又可以食……識新同事

叮噹馬頭ing
今晚12點截

唔係叫張秋咩ching

LM

係張秋

毒拎唔敢識

要罰重睇了

射多啲射多啲

依家睇爭勁遠

好早出現過 得一句

可以好放心咁推了

係
以為大家唔選擇唔講，多嘢玩好多

係咩

係咪想大家玩死銀仔個角色佢等你兜唔到

又玩互動
我鍾意

Btw
其實半個月睇一次post中而家

推

推啊

好似唔講會攪到個事情複雜啲麻煩啲好玩啲喔

係張秋 我9up
因為我都唔記得葉秋

烏鴉既定位由大家決定

新進執行者，可塑性好高
智力高
體能好
出身唔好
有過情傷

到底要點樣令自己生活得更好

葉秋之前係咪描述過
唔係好記得了
佢係點㗎？

呢個網幫到你

其實我已經跟唔到個故講咩

又要整個傳送門去返講佢嗰part

唔出奇, 除左試水溫的cindy之外
銀仔d故寫到咁上下都會係咁
佢份人好鍾意越寫越細, 越寫越多意味
由一開始一篇等於總進度的4~5%
到中期的1~3%, 到而家中後期的0.1%
由10篇完一個任務, 到而家20篇講完一個接任務前的念頭
當初校園故我都係過左2,3年先返去睇
但睇到中後期都係一目十行, 開始睇到疲勞
唔係同劇情有關的會auto-filtered
感覺上就似係睇後期的死神, 全黑的月牙天衝, 2頁

咁樣好咩？

留左名先

見仁見智

貧窮。

沒有人比烏鴉更了解這兩個字的意思了。

單親。

沒有人比烏鴉更能體會到那小孩的感受。

烏鴉不是穎澄，他是一個有感情的人。應遂說，他的情感還未被燃燒殆盡。

所以他決定把這件事告訴我。當我剛好離開拘留室的時候。

進去時，頸鍊的確是在我身上；出來後，卻已經消失了。

我的心情大概也和徐步昇一樣──項鍊到哪裡去了。

無故出現在我的身上，又無故消失了。

這件事來得太奇怪了，我猜不到「他」的用心到底是什麼。

雖然大家口中說是項鍊是在靜雯手上不見的，但是我知道事實並不是如此。

在我和靜雯做愛那一天，根本沒有發生這種事，這一切都是某個人虛構出來。項鍊真正出現在我身上，是在我和那個女星上床之後的事。

我沒有帶東西上機，回程的時候卻發現多了一條項鍊。

我沒有開口，也沒有揭穿，因為我知道它出現在我身上是有原因的，我更好奇的是那個「原因」後的訊息。

無故出現在我身上，現在又無故消失了。

就在我被徐步昇捉住之時，它還在的。

現在到了哪裡，這倒是一件奇怪的案件。

與其說是奇怪，倒不如說是詭異。

本身打好左，不過回應上文話我寫左細既ching，所以一口氣del左。

爭住大家半篇先，比我再組織一下，盡量縮寫， 星期日還

搞個大龍鳳，為左鎖你一日唔好阻住計劃？

有啲少喔

幾時出書？
有實體書就可以方便一次過睇
冇咁易睇睇下唔記得
老喇我 記性唔好
成日唔記得d角色邊到走出黎

舊讀者LM, 皮已正

推呀

我都想出書呀
可遇不可求

其實細冇咩問題 我支持你跟番自己節奏寫

留名 推～

回到俱樂部，我首先是洗澡。

當熱水沖過我的身體時，才有冷靜下來的「心情」。

烏鴉就在酒吧等著，正確來說，他是尋找協助。

為了令這個故事的進度加快，烏鴉決定購買情報。

第一次買，就感受到它的魅力──使人難以抗拒的魅力。

他花的錢不多，但是紙條上的線索幾乎就是整件事情的真相了：

第三勢力不會插手。

關鍵人：徐正義。

這是一星執行者的「特別優惠」。

兩條訊息，簡單直接地道出了這次案件的方向。要不是看到這兩句文字的話，恐怕自己還是走很多冤枉路。

然而這些索線也不是簡單易明，沒有深思其中的意味，也不惑輕易推敲出其中的意思。

烏鴉離開了俱樂部，就在我剛洗完澡出來的時候，剛好看見他的背影。

我沒有叫住他，只是笑了笑。

既然他離開了，那就代表任務即使結束。

來到深水埗，舊區。

烏鴉心裡反倒有一份熟悉的感覺。只是這些感覺並不重要，對於任務而言，對於劇情而言，最重要的是快速「推進」。

香港，只是一片只有利益的土地。

深水埗就是其中的印證：貧富懸殊，人人為己。

城市的死亡是源於情感的死亡，情感的死亡是源於急速的生活節奏。

不思量。

烏鴉步進了一條窄梯，窄得只能一人通過。潮濕黑暗，但他仍看清晰看見，因為在學堂早已有這賣的訓練。

在不知不覺中，他居然獲得一項驚人的技能。

走上三樓，不太高，但每天走還是累人的。不過烏鴉早就慣了，很早以前，他還要背自己的弟弟上樓。

終於到了，這裡幾乎說不上有走廊，烏鴉很快就找到他的目標單位。

按鐘。

好一會兒，沒有人回應。

徐步昇當然不在家，他還要工作，還要賺錢買東西給屋裡的人。

「正義，我係李叔叔。」這一招果然有效，屋內沉睡的人果然有反應。

開門。

他把烏鴉上下打量了一番，烏鴉也快速地分析一下目前的情況。

徐步昇的兒子比他想像中還要大。

但他仍是「沉睡」。

沉睡在六年前。

他將一直沉睡，智障不可能再上升了。

有的怪物是天才，有的怪物是庸才，有的怪物是智障。

然而第一和第三種都不可怕，最可怕的是第二種，因為他們永遠以為自己是天才。

人世間所有悲劇，都是由這個誤會引起。

徐正義沒有讓烏鴉進去。即使他的智力不高，但是他還是很聽爸爸的話。

烏鴉只是在外面觀察裡頭的環境，這對他的任務沒有幫助，他只是想大概了解這家人的生活環境與性格。

──從佈置上分析他們的性格。

他本可以直接找徐步昇，跟他說出事情的真相，然後讓一切結束。

簡單，直接。

不是他並沒有這樣做，他的腦海中閃過一個念頭，讓這個任務變得不一樣。

變得更「有趣」。

所以他才要找徐正義。

烏鴉並沒有意識到，他的執行者風格，正在逐漸形成。

我知道他的意圖，但我沒有有阻止他，應該說我沒有必要阻止他。

既然商人把這個任務委託給烏鴉，那麼所有會發生的事，也是合情合理的。

烏鴉沒有徐步昇的聯絡方法，但他給徐步昇留了一則便條，說是要談談項鍊的事。

烏鴉說，他知道項鍊的下落。

要是這樣的話，徐步昇就不得不來了。

烏鴉有信心徐步昇會出現，卻不是因為這樣。

是更簡單直接的原因──烏鴉知道他的家在何處。

徐步昇是個聰明人，他當然明到自己不得不來。

特別是他知道烏鴉這個下款並不吉利。

烏鴉，專奪走人重要的東西。

徐步昇已沒有什麼可以失去了，所以他絕再不能失去什麼了。

一切，由自己來守護。

文啊

strong hold 正皮

睇完文就要乖乖地瞓覺了

開始又有星期一焦慮症了救命

有一份熟悉的感覺。只是這些感覺並不重要，對於任務而言，對於劇情而言，最重要的是快速「推進」。

銀仔嬲左

銀仔唔好嬲
你個故仲係好好睇既

正呀

慘

推進！

推進推進

進推進推

入左院都推

扮工前一推

Take care

進

新post留名

今晚有文

銀仔

「你爸爸，係一個超級英雄，係香港既大英雄。」

不用烏鴉說，徐正義也知道這件事。應該說，徐正義也相信這件事。

不是他父親告訴他的，因為徐步昇從不誇耀自己做過的事。然而他的努力是大家有目共睹的，除了除暴安良，對於其他街仿，他也是非常有禮的。這麼好的一個人，上天卻偏偏沒有對他特別眷顧。

前提是，有上天的存在。

徐步昇就是一個不相信宗教的人。他認為教徒只是沒有思考能力的工具。

沒有理念，就不能算是宗教，那只是單純的迷信。

這個意志堅定的人，此刻卻步進了教堂，這個他看不起的地方。

徐步昇看不起的並不是宗教，而是教徒，而是「不思考」的這個特徵。

人要進步，必須靠持之以恆的自律。愈是自律的人就愈能脫穎而出。

徐步昇顯然是個自律的人，無論是學習、工作，待人處理，他都非常自律，所以他做到別人做不到的事，到達別人捉摸不到的高度。

他早就知道，自己與其他的絕不可能一樣，因為他不屑他們那些自我放縱的行為。

只要互不相犯，徐步昇可以不開口，可以不作出任何行動。

孤高。

然而這個世界並不是你不犯人，人便不犯你。八婆、無所事事之人，這個世界多的是。

是非當人情。

在背後說人壞話攻擊人，即使你從來沒有得罪他們。這不是一個人的道德喪缺，而是一群人的道德淪亡。

這就是一個人情冷暖的地方，不，是地獄。

各位聖誕快樂

24、25 將會有聖誕禮物

未買禮物既記得忍忍手先

「你話你知道項鍊既下落？」

烏鴉點點頭，切入重點，因為他急著推進劇情：「項鍊就係你到。」

徐步昇瞧了他一眼，僅一眼，他已然知道這個人說的是真話，他沒有欺騙自己，這也不是心理戰，而是單純的告知。

可以說，這是不帶一點「惡意」的告知。

徐步昇不應該這麼輕易地承認，因為這不合情理，但是情理在這個世界並不重要，這個世界本來就是生於不合情理之中。

最重要的是痛快、果斷。他點點頭，沒有說什麼。

烏鴉沒有興奮，對於他來說，這只是預料之內的事。徐步昇沒有否認的必要，既然他找到了自己，那麼他肯定手上有什麼證據。

烏鴉也不知道自己在趕些什麼，但這似乎是有必要的：「你處於危險之中，你偷既係『果個人』既野，你知道佢一定唔會放過你。」

「我從好耐以前，已經唔再相信香港既法律。」它只是用來保護有錢人。

「除左你同我，仲有第三批人一直跟蹤程小銀。」說到這裡，烏鴉突然話題一轉：「應該話，果啲人跟蹤既係你。」

徐步昇沒有太大的反應，他似乎早就知道這些事了。這次偷竊案的目標並不是烏鴉，更不是小銀，而是徐步昇。

烏鴉所說的「果個人」，指的就是商人。

商人設計這個任務，目的並不是為了讓小銀獲得那價值三千萬的項鍊，也不是為了陷害小銀。而是希望借助他們的手，除掉眼前這個人。

烏鴉十分清楚。只是不管有什麼原因，他都不會放過徐步昇，因為這是他的任務。捨己為人的精神，在他進入執行者學堂的第一天，已經被徹底粉碎了。

用他們特別的手段。

「小銀一直將頸鍊放係身上，就係為左引你出黎。」徐步昇當然明白這個道理，但是他終究沒有抵擋得住這個誘惑。

應該說，他從一開始就沒有選擇的權利。

他的死亡，當然並不是因為他偷了這條項鏍鍊，而是因為他知道了高層的秘密。

貪污。

一個以有廉政公署為傲的城市，貪污的情況卻不比其他地方好。

廉政公署的出現，只是將原本肆無忌憚的貪污變得地上化、智慧化。

但絕對沒有減少。

這種情況就像是我們把垃圾掃到沙發下，眼不見為淨，就以為屋內沒有垃圾了。

這衝擊了徐步昇的認知，也衝擊了他的正義。

他仍在想。

其實徐步昇還未打算要說出來的，因為他知道這一切牽連的是自己的生命，或者還有家人的生命。所以他考慮了很久。

只是旁人不理解也不諒解他的思慮，因為他們等不起。

一個如此有骨氣的人，一個如此奉行正義的人，必須馬上除去，用一種正當的方式，冠以合理的劇情。

所以才有了項鍊事，所以他的上司才點名要徐步昇出動。

這是他們的計劃，是他們急著除去這個正義的人的計劃。

有人懷恨在心呀

負皮係我比

銀仔又抽得幾搞笑

當年我無份叫你加快劇情喎
利申不嬲支持作者自主

銀仔負皮因爲你踢爆佢

銀巴唔好咁小氣啦

比返個正評比你當係Christmas gift 了

緊係知

歲晚收爐，呢2日開始得閒返d

咁就加更啦

佢自己都收爐陪女

好傷心

其實徐步昇還未打算要不要說出來的，因為他知道這一切牽連的是自己的生命，或者還有家人的生命。所以他考慮了很久。

只是旁人不理解也不諒解他的思慮，因為他們等不起。

一個如此有骨氣的人，一個如此奉行正義的人，必須馬上除去，用一種正當的方式，冠以合理的劇情。

所以才有了項鍊的事，所以他的上司才點名要徐步昇出動。

這是他們的計劃，是他們急著除去這個正義的人的計劃。

項鍊卻不見了，並不是在警察的面前不見了，而是某人使它消失不見。

接觸過小銀的人只有徐步昇，這一點小銀心裡早就知道，烏鴉也知道，商人也知道。

只是從頭到尾，重點都不在項鍊。烏鴉起初是不明白的，但是當他看到俱樂部的進階情報後，他頓時明白了這一切。

從頭到尾，項鍊都不過是一個幌子。

只要知道了這一點，要推斷出商人的目的並不難。牽涉在這其中的人只有徐步昇一個。

所以烏鴉加快了自己的動作，他的任務就是要比商人派來的人更快地殺死徐步昇。或者正確來說，是找到一個好的方法殺死這個人。

要殺人並不難，但要他合理地死去卻有一定的難度。

這一點跟貪污倒是很相似。

在整件事件中，唯一會在乎項鍊的，只有徐步昇。

只有窮人。

因為他需要錢。不，事實上，徐步昇早就知道自己的處境。他不是個笨人，或多或少有一定的危機意識。

他很清楚，因為他正是被這種危機意識所害的，害他察覺到高層的不法行為，害他被商人追殺。

他死定了。

在那一刻，徐步昇心裡有這個念頭。畢竟，商人是一個殺人不眨眼的惡魔，他用這種手法殺死的人多不勝數。但是徐步昇知道沒有人會懷疑他，因為他的手法太高端了。

高端得，市民永遠不會想到，香港每天都有利益殺人事實，仍覺得香港是個法治社會，十分安全。

一個以別人生活、住宿來賺錢的「人」，談得上人性？

地產商，哪一個不是吸血鬼？

他很明白，所以他決定將計就計。這一點倒是所有人沒有想過的，因為徐步昇的印象太正面了，沒有人會認為徐步昇會做出這種事來。

生與死之間，將會如何影響一個人，沒有人知道。即使知道了，也不一定還活在世上。

絕對的貧窮，到底如何使一個人絕望。

價值觀的扭曲，又是怎樣摧毀徐步昇的人生。

這三點加起來，一個人沒有失控，已經是很了不起了。徐步昇只是有一點變化，他對於世界的認識有了一點變化。他本可以跟別人傾訴的，或者可以抒緩壓力，改變了接下來的事。

只是，他的身邊卻沒有這個人。

他的身邊沒有半個人。

只有一個孩子，一個加重了他的負擔的孩子。

百上加斤。

徐步昇只得用自己的辦法解決一切。顯然，這不是個好辦法。他偷走的項鍊，足夠他的兒子終老。徐正義沒有自理能力，更沒有賺錢能力。

徐步昇只是想在離開之前，給他最後的守護。

作為一位父親。

烏鴉全看在眼內。

腳步聲愈來愈近。來了不少人，而且是同時來到的，因為他們並不是同一批人，從腳步聲便能聽得見。

商人派來的人是正規部隊，腳步沉穩，隨便來一個人都可以殺死徐步昇。但腳步聲卻起碼有五個人。

另一班人的步伐較混亂，來了四個人。不是因為烏鴉聽得見，而是因為他們出硫在教堂。

四名警察，就這樣亮相了。

徐步昇當然知道他們來的目的，在他偷走項鍊的一刻，他就知道有這樣的一天。

賭。

他在賭。

賭是自己先被捉走，還是先被殺死。

笑了。

這一次是他賭贏了。

唯一保護自己的方法。把自己變成犯罪者，讓警察捉走自己，然後申請進入保護屋。

商人的人再利害，也不可能公然殺死他。

除非，除非來的警察也是商人的人。

徐步昇在一瞬間想到這個可能性。他從沒有這種思量，泛起這個念頭，是因為他看到帶頭的那名警察向商人的人使眼色。

他毫不猶疑地拔槍。

烏鴉早就消失了，在警察推開門之時。

「踫！」其中一個警察倒下了。

一切，都只是因為直覺。徐步昇覺得自己瘋了，不，那是人類最後的直覺，作為一名動物，為了生存的直覺。不需要思考，也不需要證實，他腦裡很清楚。

「他癲左呀，開槍殺自己人？」其餘三個亂作一團，不知道是否應該上。

是徐步昇瘋了，還是商人的詭計。

唯一知道答案的人就只有商人，因為另一個已經倒在血泊中。

徐步昇的槍法，香港第一。

一擊穿腦。

一個浮然的腳步聲也出現在教堂。看到這一幕，他並沒有尖叫，也沒有嚇得腳軟，他似乎比同齡的孩子更要成熟。

誰說他是智障？

「正義？」警察的第一反應是逃離現場，不管他們的領頭。這在他們泛起這個念頭的時候，卻聽見徐步昇的話。

那個小孩子為何會出現在這裡，與徐步昇又有什麼關係。

不用任何人回答，在場所有人都心知肚明。

他們同時衝過去。

徐步昇的反應慢了，可是他還是開了第二槍。只是擊中了一名警察的腳部。

當他正想射第三槍的時候，徐正義卻被捉住了。這種距離，他有信心可以射中對方。

可是徐步昇卻沒有這種膽量，畢竟那是自己的兒子。

於是教堂內又出現一片寧靜。

wow 突發有文

歲晚收燈

爆多文，祝大家聖誕節快樂

仲要好多

蘊釀多年，銀妹終於出書喇
估唔到我都有咁既一日 都係多得大家既支持。

不日內就會係各大書店推店，網上已有有得預訂喇，大家快啲買份聖誕禮物比自己啦
（好驚連100本都賣唔出，到時就冇得出第二本嫁喇）

希望黎緊可以有更多既產量，出多啲大家鍾意睇既書啦。

用文字記錄我的一生

睇左呢篇 覺得呢個男人好

正呀

唔好扮女人應該多啲人買

開始追新post

買左有腳圖睇

依家先開始

唔想睇你
穎澄呢

話咁快睇曬

搵我??

Xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx

黑暗處，泛起了彩光。這種光茫是來自特別的顏料，抹在面具上。

他堅持戴上面具，每個人活著，都有他戴上面具的原因，所以呀徵沒有問──也沒有人會問這種愚蠢的問題。

「計劃好簡單。」呀徵說：「我地捉走果個女人。」

面具之下的眼神更為閃爍。那是一個奇特的面具，這五個人的面具沒有一個是不奇特的，奇特得已不能說是一種藝術了。

只是「他」的顏色太美了，所以令人留下深刻的印象。這種顏色非常特別，最特別的地方，是在於它是自然而成的。在呀徵的印象中，只有兩種生物擁有這麼美的顏色：一種是鳳蝶，一種是蜂鳥。

羽毛。

那顯然是一個羽毛的圖案。說話的人聲音沙啞，氣若浮絲，與他的健碩身形不太相襯。

這個人，或許只餘下腦部的活動力了。

「點解要捉白兔？」然而這一刻，他卻問出了這種令人失望的問題。如果是別人問的話，呀徵或者早就不會再跟他談下去了，但是眼前這個人卻不同，他與自己是同一類型的人。

費煞思量的人。

他可怕。

即使他們不同敵對關係，但是呀徵也害怕這個人。因為他想出來的東西太可怕了。

人類。

他不能算是人類，他是怪物。

有些人似怪物是因為他的體力，有些人卻是因為他的思想，這個人是後者。

所有事情，所有變化，早已在他伸出的線索之中。

網。

Xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx

教堂內又出現一片寧靜，只是這一次寧靜背後，帶著很多思考。

然而徐步昇卻不是其中一個，因為他早已切斷了自己的思考能力，在這一刻，在接下來的一刻，他全部行動都只是身體本能，是他直接的想法。

殺死現場所有人。

保護自己。

他做的一切，都只是為了保護自己，以及身邊重要的人，這就是他應該做的事。他曾經問自己：

我生活的意義是什麼？

是為了守護正義，還是為了自己，兒子？

現場有大約十人，但子彈只有六發。徐步昇不假思索，已經弓身前去搶槍。

抬頭之時，同僚早就向他拔槍了。

身一側，手一舉，指一扣。

子彈，已然離膛。

劃破冰冷的空氣後，進入熾熱的胸膛，沾上鮮紅的血液。

三千萬。

他大概可以跟兒子離開香港，這個容不下窮人的無情的狂燥的社會。

他的兒子將不需要被別人欺負。

他自己也將不需要被別人欺負。

也許有那麼一個國度，那容得下他的正義。

或者這種書中記載的正義，只能存活於書中。

那又何必大肆宣揚這種不存在的幻想，使人誤信、痛苦？

這些人到底是想什麼的，到底是有什麼目的？

推下啦

推 未睇到悶

多啲多啲！

今晚出去同事屋企玩 夜d po文

仲以為你呢幾日真係收爐添

血已濺出，然而臉上發燙的並不是血，而是淚水。

本來剛落在胸口的子彈，卻射穿了頸部。

徐步昇有反應的時候，手指早已拉扣了，他後悔也來不及，因為他不可能比子彈還要快。

兒子站起來的時機太巧了。

不，那不是巧合，是他刻意站起來的，他想保護那個人，那名警察。

「警察全部都係好人，守護呢個世界既正義。」徐正義並不知「正義」的意思，他當是只曉得警察是好人，更以為警察守護的是「自己」。

他單純，複雜的是世界。

他只是單純地守護自己覺得對的事情。

沒有一絲迷茫，比父親更加堅定。

「正義！」徐步昇沒有放下槍，卻跑到兒子的身邊，抱著他大哭起來。

徐正義深深吸了兩口氣，卻發覺更加辛苦。

「爸爸，我守護到警察。」他的行為很純粹。

人類的極致。

徐步昇只是點點頭，潰不成聲。

「爸爸……爸爸話唔可以偷野……要自食其力。」徐正義知道項鍊的事，是烏鴉告訴他的。

「爸爸……冇偷野……爸爸……警察唔會……」

徐步昇顫抖地說：「爸爸冇，正義放心。」

「爸爸……」徐正義快要說不出話來了，聲音幾乎小得連自己也聽不見。只是他的意思已傳達到父親的心裡。他最後還是將自己的一生說了出來：

這一輩子你已經守護夠正義了，這一次換正義來守護你。

商人的部隊可沒有什麼情感可言。

沒有情感的人多的是，但總有人認為這是小數邊緣人。

可能有情感才是小數，只是當他們被圈養在一起時，才誤以為這個世界充滿溫暖。

這是一種欺詐。

──我賣給你溫柔，你為我奉獻一生。

他們已經動手了，有現場的表面證據，已經足以入他的罪：

魔警。

搶槍、殺害同伴。

只要移走他的兒子，整件事看起來十分合理：徐步昇私吞價值三千萬的項鍊的事被同僚知道了，貪錢成性的他居然反抗警察，開槍射殺同僚。

這樣死去的話，就不會留下任何疑點。

明天的新聞頭條，必定是這起案件。

但是徐步昇卻不是那麼簡單的人。剛經歷喪子之痛，他卻沒有因此而崩潰，反而變得更冷靜。

不，應該是說，這種劇情的推顆，或者是他想看見的。

累了。

這十多年來他也累了，因為這個兒子。驅使他繼續照顧兒子的，或者是他一直奉為圭臬的「正義」。殊不知這「正義」，早已在他的心中分崩離析。

拾起地上的槍，左右開弓，連續射傷了兩個人。

他接著又換了一把槍。剛剛往前的人本能地退後了幾步，也許連他們自己也不知道。

但是眼前這個人太可怕了，他彷彿真的變成魔鬼。

無情。

一個人若能捨棄自己的價值，任誰都能變得無情，變得清醒。

只是徐步昇不是捨棄，而是被捨棄。

眼前徐步昇正要逃出教堂之際，卻又站住了。

一股黑氣正漫延至整間教堂，原來崇高的地方變得使人膽戰心驚。

連烏鴉也感受到這種氣場，那是一種絕對的武力。烏鴉的心裡只有一個念頭：

死。

在場的人，全都會死去。

包括自己。

這股氣場恍似早就知道所有人的存在，在他的面前，根本躲不了。

無所遁形。

徐步昇連思考的時間也沒有，就已經倒下了。

在流出血來之前，他還有思考的時間，被感到自己被冰冷的東西刺了兩下，一次在心臓，一次在頸上。

那是徐步昇第一次感受到自己心臓的位置──只有那裡是冰冷的。

只是他沒有看到那件武器。不，他連刀光劍影也看不見。

有一種人，殺人快得連影也沒有。

徐步昇死了。確認他死了後，那個「影子」才離去。

烏鴉看到的，只有一個面具，頭上長著奇怪的角。還有一個箱子。

黑色大箱子。

Xxxxxxxxxxxxxx

烏鴉回到俱樂部，儘管這並不是屬於他的地方。沒有一處，能讓他的心安息，因為可以讓他靠岸的那個胸膛，早已冰冷。

如同他的心一樣冰冷。

烏鴉的身體顫抖著，自從他感受到那股力量之後。

充滿敵意。無論對誰都是充滿敵意。

烏鴉曾經接觸過五星執行者，他們有同樣的氣場，但是卻沒有那種「暴力性」。或者那個人，比五星執行者還要強。

他是什麼人，為什麼要殺死徐步昇，烏鴉一概不知道。

雖然他幫自己完成了任務，但烏鴉卻不認為他是自己人。

所朕人，都是他的敵人。

目標姓名：偷頸鍊的犯人
支付金額：HKD$30，000，000
特別要求：找出真正的犯人
任務難度：★☆☆☆☆

任務完成！

xxxxxxxxxxxxxxxxxxx

烏鴉突然變成最有錢的一星執行者，但是他完全高興不起來，他的腦海一直想著那個黑影的事。也許他的出現，又會打破什麼平衡的關係。

烏鴉的直覺很快便得到證實。

程小銀正匆匆走到前台，接了一通電話。

狐狸並沒有出來，他只是的社區內打了個電話出來。

把這件事告訴給小銀：

穎澄被捉了。

這一次與上一次絕對不同，這次並不是穎澄的計劃，而是真的被捉。

小銀不敢相信，他不相信有人能夠捉走穎澄。

但是烏鴉相信，而且他馬上聯想起那個人。不，是那個箱子。

黑色大箱子。

【第三季完】

好多文

銀妺儲埋一次過射死人咩

幾時有第四季？

我被捉左

所朕人

係隔離開psot想出聖誕甜故？

銀仔出多幾篇先去洗廁所啦
上去洗一洗無返兩日都應該唔會出黎

呢個po有200正皮就出

銀仔洗廁所之餘都不忘出文

Joyce個廁所洗乾淨未？

500個正皮
連登仔睇甜故最開心

打漏咗個0？

係威嘅

死啦死啦
穎澄隻豬無啦今次

痴線已經600正皮
銀仔會唔會有真人版選擇故玩

有聖誕禮物了

今晚冇文架喇
洗廁所洗到可以睇戲

一次過追哂一星期嘅文了

銀仔去左同女女飲喜茶啦

Merry Christmas

見到銀仔本書

快啲出文唔係就無第二本

屌你

所有地方都乾淨了

好型
想問下係本身放成咁，定係你set黎影相？

聖誕快樂

本身放成咁
不過放尾二最底嗰格

成個聖誕節係屋企虛耗光陰

開左喇

認真的

［member]銀仔加油！無論點都好跟著你自己意思去做，唔好因為其他人影響咗你嘅決定。
HK01正仆街［/member]

銀仔加油

冇追廁所po 係咪應該要一次過追哂佢

有無人同我一樣因為洗廁所個po而知道銀仔，之後幾日追故追到live?
Btw 新讀者留名，銀仔真係鬼才

記得買書支持
利申非打手

gimmick黎姐
呢個先係主菜

咁幾時出交

文

所有事情，所有變化，早已在他伸出的線索之中。

網。

蜘蛛網?

原來第三季都完咗

你踎左幾耐？

你都好耐無出文

銀仔去咗邊

休息啊

今日唔係紅日啦喎

sem break冇故追

洗廁所洗到sick leave
黎緊D文數有排找

我懷疑係果晚係樓下等太耐

休息下 攞下靈感

準備多啲文可以一日派幾次

唔洗你等成晚咪算你執到喇

報告：
現時進度係 8%！

返嚟囉

洗廁所記

幾時有文啊？銀巴唔好掛住洗廁所啦

大結局可能要叫你地個孫燒比你地

唔通銀仔要同邦拿既魔曈故鬥長命

Pish

放心，會儘快完

費事俾人俾我冇推進劇情

大佬下次出文可唔可以recap上文提要， 太耐唔記得

又鞭

銀仔家下好撚風騷

掛住同Joyve傾哲學唔上嚟報平安

下一季應該會隔一段時間
到時會通知大家
想出多2萬字左右先po
大概仲有3-4萬字就完呢part（即係第二本書）

我屋企廁所又壞左 想出任搵人幫手

正

係咪完左故?

第三季完
200正皮開第四季啊嘛

推到200正皮

咁我都幾肯定開唔到第四季
問完洗唔洗廁所之後呢邊個正評數目都無乜變過

咁突然嘅

btw 評已正

推啊 比d掙扎

推到出第四季

爭32

掙扎！29

點解咁耐無新嘅

推到銀仔仆街

慢慢，比我抖埋個新年先得唔得

仆你個街，原來我中左流感，唔怪得成個禮拜都好唔返

病都要出新一季架

洗廁所洗到流感

推
仲差八個正評

十八啊？

仲有人推既

btw接下來會知識性重dd，希望大家接受到，因為解釋一大輪，劇情推進就會慢d

差十二都照出啦銀仔

ok

嚟料

爭十一正皮

仲差8個 推下先

突然有升既

推推佢先

爭5個咋

唔想要正皮

4個！

差少少炸 但銀仔想新年後先寫都得既

感動！
人性！

銀仔銀妹，好掛住你兩個呀
我卒之有時間追到live喇，加油快啲出第四季
Btw，本書買到依家都未開封

快d死啦，執左我好耐，想死

200

夠數

出文啦仆街

啱啱買左本書

得喇得喇知你「又」失戀
今晚決定出一篇比你先。
但唔係繼續連載

唔係又！
係溝緊女0進展！

說好的今晚

一到200就停咗

掛住食Joyce所以無出文 我代銀仔向各位交帶聲

推文呀 200了

任務十八：擁救

黑暗處。

在黑暗處的人，未必是黑暗的本身，只是黑暗能給他們最大的保護。

現在，他們要保護的不是自己，而是一個對他們而言很重要的人。

或者不該說是「保護」，而是「擁救」。

程小銀不知道﹑也不認為穎澄對自己而言是個重要的人，他甚至不認為自己會出手救穎澄，因為他們並沒有想像中那麼親密。

但這一刻他就坐在黑房中。

一間偌大的黑房，一張寬敞的木椅。

俱樂部是不會救穎澄的，這一點他十分清楚，雖然俱樂部並沒有明言。不，他們根本就不需要明言，因為他們不需要向任何人交代，更重要的是，這不是他們的責任。

上一次，穎澄因為任務而「被捉」，他們尚且沒有行動；這一次與任務無關，他們更不會出手。

蝸牛不會，狐狸也不會。

會出手的人，就坐在黑房之內。

三個人。

只有三個人。

程小銀與李吉。

烏鴉相信，穎澄是被那個背著黑箱子的男人捉走的，雖然這只是他的直覺。

能捉走穎澄的人並不多，剛好在烏鴉眼前出現一個。

所以他有這種猜測。

我也相信烏鴉，因為——

偶然，就是由無限個必然所組成。

而這個黑衣人，又與螢火蟲有關。最糟糕的情況是，這個黑衣人已隸屬於螢火蟲，這對於俱樂部而言，絕對不是一個好消息。

更重要的是，螢火蟲在這段時間居然已經招募了這麼多高手，但俱樂部似乎一無所知。

不，並不是情報網出現了什麼問題。而是有人不想讓俱樂部知道這些事。

白鴿叛變所留下的禍根，似乎比我們想像中還要多。

一個財力雄厚的商人；

一個力壓群雄的怪物；

一個操控人心的教主。

我隱隱中覺得，這三個人之間有著什麼必然的關係。他們似乎都不只是螢火蟲的手下，但卻為螢火蟲服務。

只是中間似乎還缺乏了什麼，我猜不透。

連接這一切線索的，是一個人。

是一根羽毛，一根彩色的羽毛。

xxxxxxxxxxxx

言出必還

你爭我10篇 多謝

李吉係邊個

啪啪啪

李吉係烏鴉真名，係之前任務有個女仔比變態科學家啲紅蟲食到淨返白骨果個女仔嘅男朋友

繼續吹

買書未

訂咗未有時間攞

睇多次就會明

等你咋

睇完本書都唔明喎, 有冇多啲文?

照顧不同學習系列

以後會打清楚小小

少啲9up

紙言仲有冇update緊?
成年咁耐再出返文要跟返下之前講過咩

佢話我係色情block9左我

開J故mode睇

你的確係色情呀

好正經咁詮釋性愛

I am waiting the book

live 左

me too

推到有文

追左兩日 終於live左

啱啱本書到咗，一陣開工睇

召喚銀仔

hi 原來我未死

書啊......

嗨

記得！

過200啦 文呢

文啊~我要文啊~

銀妹又開po

應承左，快快交代完件事就算

仲刻意閃盲我哋
我得返一隻眼都要追要睇到執行者啊

推下

完

銀仔走咗佬

銀仔比Joyce玩到乾晒

唔係話暫停咩

唔係話出文咩

你儲夠文先啦
不過都估你要搞掂joyce個廁所先架喇

銀仔呢世做清潔工

新年快樂

新年快樂
再唔出文我幫你開年

岀文未呀

恭喜發財，新一年出文當派利是啦

一口氣用左2日就追哂
好好睇

幾時有文？

祝各位情人節快樂

幾時出文
今晩點同人慶祝

密謀緊出文 呢排又要開始著手第二本書既事，有點忙，抱歉大家

食餐飯咋今日

又有新書

食完記得有手尾洗廁所

訓左無跟 銀仔真係同左女同事一齊？

Post 3 #713

文呢

推.....

岩岩先追番第三季，紙言無更新仲以為第二季就完左

由cindy故同小霖追到依家，成日live好辛苦！
樓主快d出文啦

cindy第一個故老讀者

爛尾了？

咩料

幾時有文

行動支持 努力加油

係咪已經唔更新

停左姐，好快有文

聽左好多次

差唔多3個月啦

吹到邊有咁耐

你睇下你最後果篇文再對返今日
真係差唔多3個月啦
你仲係度
未比人瘋狂屌你棄故扮無棄算好
利申:唔係屌你

咁幾時出新一季姐

1月10號到宜家都仲未有文

呢排返工無追post，一追返點知都係無文

真係冇棄
新書都出緊

我唔係話你棄
但咁耐無文
理由又說服唔到話你棄果班人
真係講乜都會比人當棄故啦

無棄, 只係唔出

肯出未？？？

收到風今日有文
銀妹走數就變三百磅暗瘡肥婆

係撚今日

咁你想幾時

嗱嗱聲啦

9月31號

唔係唔想等 不過已經唔記得哂之前嘅劇情

咩

知道喇
出新po定係呢到繼續啊

重新開post啦
呢個post拖左咁耐
開過個post一次過出哂易d追又易d戚返起條筋呀銀

順便proof read一次改返d錯字

新po啦 等啲人知道銀仔回歸

收到

肯出未？
唔好成日掛住媾女啦

文？

hi大家，最近del左好大段文（因為有bug）稍等我